林鄭月娥：新設熱線舉報遊艇違限聚令出海 水警跟進調查

特首林鄭月娥上周發表施政報告，適逢新冠肺炎疫情第四波爆發，政府昨日公布多項收緊防疫措施，包括二人限聚、關閉11類處所，又預告會提高違反限聚令罰款。

林鄭今日（12月1日）出席行政會議前見記者，她指未來兩周非常關鍵，呼籲市民如非必要，應留在家中，又指政府已設立舉報熱線，林鄭呼籲如懷疑有人違反限聚令，例如遊艇聚會，可向政府舉報，水警會跟進調查。

拒傷防賄條例 林鄭：特首非「無王管」
【10:15】林鄭日前接受訪問時表明任不會修訂《防止賄賂條例》，被問到中央是否有機制處理，特首會否「無王管」，林鄭稱肯定不是，很多法律行政長官均適用，普通法的公職人員亦包括特首在內。她重申，條例涉及特首複雜的憲制地位，在剩下的1年多任期中非合適時間；中央若見到特首有不妥當行為亦會採取行動，但自己不能代中央回答會以何形式。

提高限聚令罰款研究中
【10:05】有記者問到，為何只針對遊艇上違反限聚令的行為設熱線，質疑市民舉報之時人群已經聚集，熱線是否有成效。

林鄭指，熱線是針對於海上的懷疑違規行為，但不等於不會跟進其他的違規行為，若市民發現有配戴手帶的人士在街上行走，或有大量群組聚集等，都可透過上述的3個方法舉報。她又笑稱，沒有發生的行為當局不可能預見，但已要求同事監察網上是否遊艇派對相關的廣告。至於違反限聚令的罰款會增加多少，她表示正在研究中，又強調時常都會加強執法。

籲長者留在家中勿聚會
【0950】林鄭月娥指，新一波疫情非常關鍵，每名市民都要嚴守紀律，如非必要都留在家中，特別長者，家中亦不要辦聚會。政府新增舉報熱線，如市民發現有群組聚集出海，水警會跟進。

她提到，需接受強制檢測人士需要盡快接受檢測，包括安老院、殘疾人士院舍員工，而確診者的緊密接觸者，需進入政府檢疫中心接受檢疫。

林鄭強調要全民參與，有信心日後可恢復經濟、社交活動，有基礎作跨境人員往來，重申抗疫是頭等大事。

有關《施政報告》後續，林鄭表示兩個措施獲得即極進，其一是金融互聯互通，11月27日港交所已發公告，與上海交易所達成協議，未有盈利的生物科技公司在港上市的政策，相信一個月內可以落實。

其二是大灣區內港資醫療機構可使用在港註冊的藥及醫療設備，近日中央8個部委已發出文件，特區政府會盡快聯絡試點單位，即港大深圳醫院，待廣東省政府審批即可。

我覺得番工都係不必要 可唔可以留係屋企

黨鐵站日日大量港豬聚集，出TG未

真係每一步都司馬昭之心

乜都篤灰熱線，點解係都要市民鬥市民呢

搵公安拉人？

留意下公司pantry係咪2人一枱

篤多D 班臭雞船P

查遊艇違限聚令出海係假
遊艇SEX PARTY 係大粒佬做班狗邊敢理

封鎖水域阻止警暴受害人走先係重點

打1823
選擇廣東話 請按1
請你講出相關部門名稱
電話暫時好繁忙

仆街人地都返埋屋企 我仲打緊電話

痴線連遊艇都要管

篤灰自己公司，間接推動wfh?

Save12

想篤藍店

收皮啦，港共咁做係要瓦解人與人之間嘅信任，令到人人都變自動督灰機器

藍屍聚會

香港咁多人憎人富貴，硬係覺得會有人去各大遊艇會隨意抄堆船號報上去攪亂檔

對自己寬鬆，對別人強硬正一臭西……

搗破你鄉黑賭檔你多多都唔夠賠罪

內鬥丫嘛,即使對政府幾不滿
因為人民之間唔互信就冇得團結反政府
on9港共on9思想

佢梗係想市民鬥市民啦, 唔通想黃藍團結咩

咪係囉， 明明竹君都冇focus 係海上party case
點解冇啦啦咁花資源整熱線
真係好可疑

直接炸沉

手足

12月 立冬都黎 出海把撚咩

公帑喎

玩到禁海令點解唔下令停 staycation
禁海令係好浪費人手

因為香港政府最怕警暴受害人走去外國做證人
正如荃灣警局輪姦案,黨員法官第一時間出搜查令郁個女仔

我踢爆公會縱容司法迫害從此遭大量0POST假ACC攪

公司，交通工具，中聯辦同關口感染=源頭不明
已經係常識

咁撚凍先來禁船p

佢就係想人民鬥人民
咁樣大家就唔會focus喺港共

如果篤藍屍灰我又唔介意喎

用黎舉報藍絲？

船唔係交通工具？

班廢老賭錢 報撚完狗咪又係唔理

地鐵一卡限5人先同我講野

最鍾意舉報

有理冇理舉報咗先

船P，然後水狗玩埋一份

製造階級敵人 統一戰線

咁都好多人會出海釣魚同潛水嘅
不過係人都知港共出發點冇咁好心

等你地慣左互相舉報係正常後，到時唔需要講咩公民社會

無錯...有錢人點樣開P都好, 班黑警無權出聲

全民篤灰時代

咁玩法, 企喺香港仔海濱打電話打到手都軟喎
成日都有d鬼佬一家大細上船

買得遊艇都唔會窮啦，鬥地主來了

見到獻世派派野比廢老就拿拿聲影相再篤灰

舉報柒婆你老母個閪生蟲呀
見到你就火撚滾

禁止60歲以上長者出街，香港即刻安全哂啦照佢咁講

帶定望遠鏡去西貢淺水灣沿岸

篤灰 日日餐廳都好多人

想共產黨互相批鬥時代再現？

收皮啦林鄭

幾時篤埋隔離屋一家三口？

平時啲防疫撚恐懼撚都係啦
影尻人上網除口罩

篤灰又無錢派無著數

遊艇同業界不嬲藍多 或暗藍扮中立撚 (利:親戚朋友有做開艇)

有冇邊條熱線可以投訴樓下d廢老

舉報藍店先 啲藍店成日違規一枱坐十個人 又開到好夜

中勿聚會？？？個撚個屋企 千鳩幾尺？

同黑警個無可疑一鳩樣

係唔係公海.jpg

法拉利遊艇，搵隻水狗船去追

行運超人劇情

篤到班臭閪仆街

又浪費公帑

你放心，呢招對小粉黃定小粉紅都萬試萬靈

等睇有人話可以拎嚟篤藍屍

得閒報啲走私船叫佢check 下

好柒多原居民攪村內party喎

同問

香港人最鐘意篤灰

鼓吹內耗，減低政府管治壓力

支那賤畜就係咁樣鬥雞式管治產生既